# Code Review

코드 리뷰에 보수적이면서 일반룰을 여기 정의한다. 이부분은 유연성을 가질 수도 있고, 팀원의 결정에 따라 보완적인 룰을 추가할 수 있을 것이다.

기본적으로 [Google Code Review Developer Guide](https://github.com/google/eng-practices/blob/master/review/index.md) 의 내용을 포함하고, 추가 내용을 기술한다.

## 목적

* 문제 해결을 다양한 관점에서 하고, 여러 문제를 사전 검증 하여 **코드의 품질을 개선 한다**.
* 참여자의 이해도를 높이고, 상호 발전의 장이 되도록 한다.
* 코드 컨벤션을 통일하고, 코드를 일관성 있게 한다.
* 작업을 리뷰 가능한 최소한의 단위로 나눠 작업을 점점적으로 해결되도록 한다.

## 코드 리뷰 대상

* 공통의 관리 브랜치에 머지할 경우 (master, develop...)

## 코드 리뷰 생성및 해결

* 코드의 변경을 작은 단위로 나누고, 자체적인 설명이 되되어야 한다. 즉, 문서와 테스트 방법이 포함되어야 하고, 되도록 하나의 논리적 변경셋만 가져야 한다.
* 메인 브랜치에서 작업 브랜치를 생성하고 작업을 수행한다.
* 작업후, 메인 브랜치에 rebase 한다. 이 단계에서 문제 해결을 완전히 완료하지 않아도 된다. 문제 해결에 대한 코치를 받을 수 있는 정도 여도 해당 코드를 올려 리뷰 해도 된다.
* 작업 브랜치를 코드 리뷰한다.
* 리뷰어가 검토하고 여러 리뷰 이슈가 발생하면 해당 이슈를 해결하는 추가 커밋을 작업 브랜치에 추가하여 푸시한다.
* 모든 리뷰 이슈가 종료되면, 최종적으로 머지 조건을 검사한다.
* 머지 조건에 부합되면, 코드를 메인 브랜치로 머지하고 작업 브랜치를 삭제한다.

## 코드 리뷰 머지 조건

* 문서, 코드, 테스트 케이스가 포함되어 해당 리뷰 안에서 해당 변경에 대한 모든 설명이 되어야 한다.
* 변경안에 해당 리뷰가 해결하려는 문제가 아닌 것에 대한 어떤한 변경도 있어서는 안된다.
* 머지 대상 브랜치에 머지했을때,
  - 하나의 커밋으로 머지 되어야 한다. 
  - 빌드가 성공해야 한다.

## 코드 리뷰 머지

* 대상 브랜치에 머지하기 전 모든 리뷰 사항은 해결해야 되고 미흡한 점중 나중에 해결되어야 하는 것은 관련 이슈(일감)을 미리 생성한다.
* 머지하기 전에는 어떤 추가 수정도 하면 안된다.
* 리뷰 브랜치에 있는 모든 커밋을 `git rebase -i {target branch}` 를 통해 하나로 합친다.
* target branch 로 --ff-only (Fast forward only) 로 하나의 커밋으로 머지하고 로컬에서 빌드를 구동한다.
* 만약 여기서 빌드가 깨지면, 빌드를 오류를 작업 브랜치에 다시 커밋하고 커밋 리뷰를 다시 진행한다.
* 빌드가 깨지지 않으면, 하나의 커밋으로 머지된 메인 브랜치를 푸시하고, 작업 브랜치를 삭제하면 된다.

## 예외및 문제 상황

### 리뷰 브랜치에 머지할 브랜치의 변경사항을 적용해야 할때

자주 머지하면 된다.
`git merge target_branch`

